<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>FP, FD, LK, IR, AR on Hack Your Future</title>
    <link>/authors/fp-fd-lk-ir-ar/</link>
    <description>Recent content in FP, FD, LK, IR, AR on Hack Your Future</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <copyright>Copyright © 2008–2019, Steve Francia and the Hugo Authors; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 11 Mar 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/authors/fp-fd-lk-ir-ar/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>About Data Science</title>
      <link>/post/markdown-syntax/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/markdown-syntax/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Einführung in R und Data Science&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;daten-sammeln--web-scraping&#34;&gt;Daten sammeln &amp;amp; Web Scraping&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Habt ihr schon einmal Daten aus dem Internet händisch abgeschrieben? In diesem Kurs lernt ihr, wie ihr größere Mengen von Daten schnell, einfach und legal mithilfe von Algorithmen herunterladen könnt, ohne dafür einen Stift in die Hand nehmen zu müssen oder Copy-Paste zu drücken. Dabei lernt ihr zuerst Grundlagen von HTML kennen - der Sprache, in der die Struktur von Webseiten geschrieben wird. Mithilfe von HTML und der Open Source-Software R, die ihr bereits am ersten Kurstag kennengelernt habt, lernen wir dann, einzelne Inhalte auf Webseiten gezielt anzusprechen, herunterzuladen und in einem Datensatz abzuspeichern. 
Web Scraping wird nicht nur in der Wissenschaft, sondern auch in Unternehmen immer häufiger verwendet, um kostengünstig, schnell und systematisch Informationen zu wichtigen Themen zu erhalten.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;daten-analysieren-und-darstellen&#34;&gt;Daten analysieren und darstellen&lt;/h1&gt;
&lt;h1 id=&#34;daten-präsentieren--shiny-apps&#34;&gt;Daten präsentieren &amp;amp; Shiny Apps&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Wer interessante Ergebnisse und schöne Visualisierungen zu bieten hat, will diese natürlich auch präsentieren! Wir zeigen euch wie ihr, im letzten Schritt unseres Kurses, mit Hilfe von R Shiny App die Resultate eurer Arbeit präsentierbar macht. Hier verbinden wir alles zuvor gelernte, die essentiellen Basics, eure gesammelten Daten, sowie deren Analyse und Visualisierung, in einem Tool. Im Verlauf des Kurses werdet ihr ein eigenes Gruppenprojekt umsetzen und uns das finale Produkt dann am letzten Tag präsentieren.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Data Science (von englisch data „Daten“ und science „Wissenschaft“, im Deutschen auch Datenwissenschaft) bezeichnet generell die Extraktion von Wissen aus Daten.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>