<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Authors on    Hack Your Future   </title>
    <link>https://www.hyf-koeln.org/authors/</link>
    <description>Recent content in Authors on    Hack Your Future   </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <copyright>Copyright © 2020 - 2021, Universitaet zu Köln &amp; Organizers; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 09 Jun 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://www.hyf-koeln.org/authors/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://www.hyf-koeln.org/authors/franziska-deeg/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.hyf-koeln.org/authors/franziska-deeg/</guid>
      <description>Mein Forschungsgebiet ist die internationale, politische Ökonomie mit regionalem Fokus auf Lateinamerika. Im Zuge meiner Dissertation beschäftige ich mich mit den Handelsbeziehungen und Migrationsströmen von Mexiko und Brasilien, sowie deren Wohlfahrtsstaaten. Wollen die Menschen in Mexiko und Brasilien mehr Absicherung durch den Staat? Wie stehen sie zu Handel und Migration? Um das herauszufinden führte ich Umfragen in den beiden Ländern durch, die nun die Datengrundlage meiner Arbeit bilden.
Durch verschiedene Auslandsaufenthalte in z.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://www.hyf-koeln.org/authors/franziska-pradel/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.hyf-koeln.org/authors/franziska-pradel/</guid>
      <description>Ich bin Wissenschaftliche Mitarbeiterin am Cologne Center for Comparative Politics an der Universität zu Köln und forsche in einem Forschungsprogramm zu der Digitalisierung der Gesellschaft. Dabei stelle ich mir in meiner Promotion insbesondere die Frage, inwiefern es Verzerrungen in politischen Informationen in Suchmaschinen und auf Online-Plattformen wie Wikipedia und Twitter gibt. Zum Beispiel habe ich untersucht, wie das Verhältnis von persönlichen und berufsbezogenen Informationen bei Politikerinnen in Google und Wikipedia ist.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://www.hyf-koeln.org/authors/jeren-rzj/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.hyf-koeln.org/authors/jeren-rzj/</guid>
      <description>Ich liebe es, Fragen zur digitalen Kommunikation und zum menschlichen Verhalten zu untersuchen. In meiner Doktorarbeit an der Universität zu Köln versuche ich zu verstehen, wie die Kommunikation auf Social Media Plattformen uns hilft, die menschliche Interaktion zu verstehen. Ich hoffe, meine Arbeit in dem Bereich Computational Social Science fortzusetzen.
Meine zweite Leidenschaft sind Sprachen - sowohl menschliche als auch Computersprachen. Ich glaube, dass Sprachen wie R in Zukunft genauso relevant sein werden wie Mathematik und Lesen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://www.hyf-koeln.org/authors/lea-kaftan/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.hyf-koeln.org/authors/lea-kaftan/</guid>
      <description>Mich fasziniert es, Bürgerinnen und Bürger zu fragen, was Demokratie für sie bedeutet oder die Demokratiekonzepte deutscher Parteien zu analysieren. Deswegen untersuche ich in meiner Doktorarbeit, inwiefern die Einstellung zu Demokratie das Wahlverhalten von Bürgerinnen und Bürgern beeinflusst.
Um diese Frage zu beantworten, analysiere ich tagtäglich Daten aus Umfragen und Daten über Parteien. Diese Leidenschaft für die Analyse von Daten möchte ich euch näher bringen. Vor allem möchte ich euch zeigen, wie ihr selbst ganz einfach Daten, die euch interessieren, aus dem Internet automatisiert und schnell herunterladen könnt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://www.hyf-koeln.org/authors/hyf-authors/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.hyf-koeln.org/authors/hyf-authors/</guid>
      <description>To be added: some general information</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>